WHO總幹事就新冠疫情應對罕見稱讚安倍 GOOD BOY

【共同社日內瓦3月14日電】世界衛生組織（WHO）總幹事譚德塞13日舉行記者會時，出現了就日本應對新冠病毒疫情的舉措稱讚日本首相安倍晉三的一幕，提及“由安倍首相本人領導的調動整個政府的方法”。

譚德塞在記者會上單獨舉出成員國領導人的名字並稱讚疫情對策十分罕見。此前他曾在提及中國的舉措時盛讚國家主席習近平。

譚德塞還介紹了日本作為對策向WHO捐助1.55億美元（約合人民幣10.86億元）用於緊急支援出現疫情的國家。外交消息人士稱“簡直是毫不隱諱（的口惠）”。

譚德塞肯定日本的應對稱，體現出“對聚集性病例進行深入調查，是減少傳播的關鍵舉措”。他強調了日本專家會議置於重點的儘早發現聚集性病例這一方法的有效性。（完）